中國神車銷售完勝Tesla

Tesla股價幾乎每日創新高，最新市值達6000億美元，超過「全球第二值錢車廠」Toyota（市值約2200億美元）一倍有多。不過，11月世界最暢銷電動車品牌卻非Tesla，而是很多人聞所未聞的中國車廠五菱宏光，該品牌新推出的Mini EV電動車上月賣出3.3萬輛，比Tesla所有車款合計（約2.2萬輛）更多，因此獲網民譽為「中國神車」。而這款「神車」售價僅2.8萬元（人民幣．下同），性能當然不可跟Tesla相提並論，主要供家庭主婦、老年人短距離代步之用，代替以往流行的電瓶車，某程度反映內地經濟消費升級趨勢。
五菱宏光Mini EV勝在便宜

香港人未必聽過五菱宏光，這牌子原來在內地相當有名，主打平價輕巧小汽車，在四五線城市及鄉鎮甚受歡迎。其背景亦頗為顯赫，屬於上汽通用五菱集團旗下子品牌。顧名思義，該集團由中國上汽集團、美國通用汽車（GM）、柳州五菱汽車於2002年合資設立，分別持50.1%、34%、15.9%股權。換句話說，Mini EV這輛「中國神車」其實也有34%「美國（通用汽車）血統」。

大家應該記得內地早前掀起「地攤經濟」熱潮，當時有一款「地攤神車」備受追捧，皆因左、右、後方三面車板都可以揭下來，變身流動地攤，而那正是五菱宏光的小卡單排翼開啟廂式運輸車，售價約3.5萬元，這種實用特色亦很能代表五菱宏光的風格。

五菱宏光今年9月推出Mini EV電動車，立刻大收旺場，在9、10、11月份銷量分別達1.4萬、2萬、3.3萬輛，更於11月正式超越Tesla，成為全球最暢銷電動車品牌。

當然，Mini EV售價2.8萬元起有交易，Tesla最低價的Model 3也要4萬美元（約26萬元人民幣），「賣10輛Mini EV才等於一輛Tesla」，若計銷售額，兩者很難直接相提並論。
填補電瓶車被禁市場缺口

根據官方資料，Mini EV採用雙門四座位設計，電機最大功率20kW（Model 3為202kW），最高時速100公里（Model 3為225公里），續航距離120公里（Model 3為430公里），不論從任何角度看，即便用平庸來形容這款新車也可能屬過譽。Mini EV外形四四方方、的的骰骰，看起來像「縮水版SUV」，類似日本、南韓主婦用來接送小朋友上學的K-Car（又稱小型麵包車）。

實際上，Mini EV的定位也並非拿Tesla或其他定價逾10萬元的車款作競爭對手，而是像K-Car一樣，以主婦和老人為銷售對象，供他們短距離代步，因此馬力、速度、續航都不太重要。亦因Mini EV電池容量不大，使用普通住宅大廈或街邊商舖的電插座便可叉電，毋須額外安裝充電樁。

內地中小城市及鄉鎮以往很流行電瓶車，相當於用電池動力發動的單車，比起消耗燃油的正宗電單車（Motorbike）更加便宜和低階。

不過電瓶車一直處於監管灰色地帶，開到馬路上速度太慢會導致擠塞及混亂，開上行人路則容易撞到人，所以內地當局近年開始取締電瓶車，多個城市已明文禁止駕駛，Mini EV正是瞄準電瓶車被禁之後的市場缺口。
主婦老人貼地代步之選

很多人聽到Mini EV售價僅2.8萬元，第一反應可能擔心其安全性能，但相信總勝過「皮包鐵」、在馬路及行人路到處穿插的電瓶車，並可免卻日曬雨淋。比起Tesla或Toyota的電動車，Mini EV無疑不入流，但對於在小城市、鄉鎮原本駕駛電瓶車的大媽大叔，無疑是一種「消費升級」。

話說回來，近期Tesla股價迭創新高之餘，還帶挈了在美國掛牌的3隻中國電動車股當炒，分別是蔚來（NIO）、小鵬（Xaopeng）、理想（Li Auto），最新市值分別達到610億、283億、355億美元，但它們的產量和銷量仍很有限，被視為炒作「PPT造車」概念（先憑漂亮powerpoint描繪宏大藍圖，吸引巨額投資，然後才慢慢投入於研發和生產，務求「弄假成真」）。

相比之下，五菱宏光的「中國神車」Mini EV似乎更加貼地兼實惠。畢竟中國14億人口，居於一二線城市的僅約3億人，多達11億人都是在中小城市、鄉鎮、農村生活，他們若能切實享受到經濟及科技發展好處，例如由電瓶車升級到小型電動車、使用拼多多網購、借助菜鳥物流買到時令海鮮，那麼中國社會才算真正邁向全面小康。

電動輪椅唔好拎出嚟講啦

我好有心機睇晒全文

主要供家庭主婦、老年人短距離代步之用。
就係賣輪椅

要睇相去老貓個post睇就得

其實呢架車好切合中國市場

我都係 笑

Cls 人地tesla一架賺得多過你幾倍，你仲要銷量都未到人地double 。拎快餐店同fine dining比較一樣

兩餸飯吓話

股價都升到顛

Copy完連link 都唔俾

外國班企業家識醒未
人地偷完你技術再用便用賤去搶市場

偷咩技術
部車=強化版中國電瓶，高速都唁夠膽上啦

邊間fine dining夠m記市值高

價錢都唔同啦

很難想像 2020 年還可在大型車廠（五菱屬於上海汽車集團，是通用汽車的合資公司）買到一輛沒有空調，沒有安全氣囊，座椅不可調整，各種安全配備與輔助功能「一應俱無」的四輪小客車。

熟識中國的香港人先識笑
中國識搵鬼佬sell出外國，好多鬼佬有興趣
YouTube都有好多片講哩架車

哇...蝗味出晒嚟

同之前PolyU 整嗰架差唔多，點解 Poly 發唔到達

幾正

無視安全同舒適度將成本同重量壓榨至極點應該得中國做得出

唔算輪椅啦, 直頭係電動棺材